蓬佩奧力挺奧斯爾稱真相必勝

【Now新聞台】德國球星奧斯爾為新疆維吾爾族人發聲事件持續，美國國務卿蓬佩奧藉奧斯爾的言論批評中國人權狀況，認為真相必勝，但本身是穆斯林的前英超球員耶耶托尼，就認為球員不應牽涉政治。

效力中甲青島黃海的前曼城球員耶耶托尼，接受訪問時直言，不認同奧斯爾有關批評中國打壓新疆的言論。

奧斯爾的言論風波繼續燃燒，是源於這位土耳其裔、信奉伊斯蘭教的阿仙奴球星，上周在社交網站貼出被視為爭取新疆獨立解放象徵的「藍底星月旗」。他留言指，中國當局迫害新疆維吾爾族人，又指摘西方的穆斯林社會，對新疆維吾爾族人的情況沉默不語。

奧斯爾的表態，觸動中國當局及球迷的神經。有網民毀爛奧斯爾的球衣，中央電視台亦取消剛過去星期日，英超阿仙奴對曼城的直播。中國足協亦對有關言論表示極大憤慨和失望。

奧斯爾的東家阿仙奴隨即「割席」，表示言論不代表球會立場。國際特赦組織對阿仙奴息事寧人的做法不滿，認為阿仙奴不應向壓力屈服。

美國國務卿蓬佩奧亦開腔力挺奧斯爾，指中國共產黨的宣傳機器可以停播一整季阿仙奴的賽事，但真相會取得勝利，中共侵犯維吾爾族人宗教和人權的惡行是無法隱瞞。

你媽炸了

耶耶托尼發達了

Thank pompeo

效力中甲青島黃海

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

下年即刻中超啦 不問年齡唯(奴)才是用

hea踢都應付有餘

耶耶托尼耶耶耶

阿仙奴咁就割蓆
真係抵佢年年目標都係拎第4